咁多人覺得教書就要本身學歷高成績好

香港Band 1中學只有俾盡33%
你話要個Open exam A嘅去教返出個A都有道理
但根本Band 1尾都已經一年得個一兩個學生有能力拎A
去到Band 2拎A已經少之又少
Band 3更加唔使講 百分一都唔知有冇
係呢到最少佔全港一半嘅學校 教師嘅作用根本就唔係要操班學生拎A
成日有班人就捉住好多成績差去教師嚟講
你唔係Band 1根本冇資格要求啦

成績好啲就可以搵好啲嘅老師

你依啲思想同支那城市人應該有多啲資源過農村人有乜分別?

band 2 3冇資格有好老師？
你依D咩思想黎

教師名額< 應徵教師既人

咁咪用成續黎䇴人先囉 有問題咩

關撚事咩
咁霆金去教書係咪會出成班霍金?
讀書講到尾都係靠自己資質

Open book exam 同public exam我都聽過
就係未聽過open exam

教師根本供過於求，任學校選，根本選到唔想選果隻，要咩有咩。 除非好似我母校甘請朋友/舊生

讀書廢學咩人教書誤人子弟

學歷唔係重點，反正中學小學教得嘅野都係識曬。 重要嘅係個老師識唔識教， 同埋人品，學校除左考試， 個人覺得出到黎個學生人品都樂緊要。連登都見唔少屌以前d仆街老師， 果d學歷幾高都假。
仲有， 識讀書唔等如識教人，正如你問個全級第一嘅同學， 佢都未必識教你(亦有可能單純廢事解釋咁多唔想教)

一定要拎A先有資格學野?
你都on99

agger
band 2, 3既學生本身都無心向學
入面既教師教得幾好都唔會有好多人聽

老師待遇同人工都唔算好, 吸引唔到考試最叻果批去讀同做教育

好老師本身唔需要成績好好

拎A =/= 識教人
轉達唔到個意思都係廢

係，考試考得叻唔代表識教人，但考試考得差更無資格說服人自己識教人
權衡輕重，信個考試考得叻既，風險低d囉，起碼客觀數據有說服力d

以我所知，好多人因為唔夠分最後被逼入教大，最後誤人子弟，令到好多學生損失對學習的興趣。

我反而覺得考試廢，先適合教書，正因為佢地廢過，但係最尾又做到老師，姐係可能會有某種讀書心得比學生，果種心得反而最真實，最貼砌。

我發覺哩到好多人鍾意拎支那出嚟做比喻就以為自己贏哂
樓主根本講事實 你唔係BAND1高材生 投資咁好嘅師資畀你做乜？
買股投資都識買優質股而唔係亂咁dum本畀啲劣勢啦下嘛？

依家中學老師請人起碼要1st hon